(STEAM)真實向80人大戰模擬射擊遊戲 SQUAD v12

Game Link：

Squad 係一隻多人模擬向真實戰爭FPS 遊戲，強調玩家需要透過使用不同兵種、載具，有組織嘅戰術、多小組計劃、基地建造，溝通、小隊凝聚力同大規模嘅團隊配合黎實現自身方勝利。喺遊戲所提供嘅大型開放式地圖，嚟體驗真實世界規模戰場上殘酷嘅戰鬥！

[url]
[/url]
兵種特色：

小隊隊長
作為戰場上的重要的角色，擁有清晰的思維，冷靜的處理能力。小隊隊長主要指揮及帶領小隊，提供多樣化的戰略，減低隊員傷亡，帶領全隊邁向勝利！
步槍兵
標準兵種，全方位萬能重要的作戰人員，具備應對任何狀況的能力，可隨時加入戰況且運用多樣化的戰略。他們的突擊步槍適合於中、近距離戰鬥。
醫療兵
醫療兵是隊上的戰鬥醫護兵，通常都在戰鬥的前線為隊友提供醫護與救助。讓戰線得以持續。
反坦克砲手
專注於載具上，反坦克砲手對上敵方裝甲車與坦克尤其有效。配合隊友的偵察來損耗敵方的載具，減低友方人員傷亡。
榴彈兵
遠距離投擲爆破武器的專家，專注於敵方步兵群體傷害及能夠摧毀一部分掩體上。榴彈兵能隨時隨地都為我們提供重型火力支援。
機槍手
機槍手能使用重型或輕型機槍，適合布下壓制火力，以防衛重要區域，提供隊友必要的區域性壓制火力讓戰鬥力得以持續。
精準射手
具有遠距離擊殺敵方步兵及輔助主部隊的能力，精準射手精通遠距離發現敵蹤並除掉敵人的技巧。 作為精準射手，你可以透過望遠鏡，來為隊友提供寶貴情資及小隊視野。
車組人員
提供裝甲化火力支援，具有高度的越野機動性能，主要執行與對方坦克或其他裝甲車輛作戰，也可以壓制、消滅反坦克武器、摧毀工事、殲滅敵方具威脅的反抗力量。

Q&A：
Q：有幾真實？
A：玩家中槍後自己本身冇得好似COD 咁自動回血，而血量十分之少，基本上中槍兩、三槍就會「冇知覺」；如果要回血就一定要「Medic」依一個兵種去幫你，而一般兵種只有止血包去止血或要醒返。
A2：大型開放式地圖，至少都會超過1.7km，如果類似喺阿富汗山區或巴格達等大型地圖就有機會超過15km，基本上開打後如果冇前線基地（FOB），而你又被人滅團基地又冇車，你就好有可能要徒步行15min 先返到去前線！
A3：必須要嘅分工合作，依隻遊戲唔係COD、BF 可以畀你隨意咁揀兵種，好似真實咁每一個小隊入面都會有一定的兵種限制，一隊入面係唔會發生全隊都係狙擊手嘅情況。如果想取勝就要利用唔同兵種嘅優勢。

Q：基地建造？
A：遊戲本身除咗主要作戰基地之外係冇任何重新點，如果喺前線上面設置重生點你就需要首先設置一個前線基地（FOB）。設置建築物係需要物資，而物資係需要物資車（Logistics Truck）去運送。玩家係可以喺FOB 起防禦建築，但只限小隊隊長先可權限去放建築點，而隊員就要用鏟去建築。某啲設施如FOB 係需要一定數量嘅隊員先可以放置，所以隊長同隊員及其他小隊嘅關係缺一不可。

Q：點樣為之贏？
A：遊戲以即時制方式進行單獨一場比賽，同其他FPS唔同，一埸入面輸贏嘅區別就係靠分數（Tickets）去判定，而所有載具嘅毀滅同玩家嘅死亡都會扣減分數。喺指定模式下透過完成指定目標嚟增加自身或扣減敵方分數，例如最多人玩嘅AAS（Advance and Secure）就要透過搶旗嚟同時增加自身扣同減敵方分數。任何一方分數一旦去到 0 或夠鐘分數最少一方就會計輸。

Q：我之前從未接觸過模擬向FPS，成日都死同唔知要做咩，有冇方法可以快啲上手？
A：如有一定英文底子可以上youtube 睇下教學、Tips，而我哋亦都會定期開班做訓練嚟提升各位上手同合作程度！

Q：各位大多數玩啲咩Server，我見有大陸Server 好低Ping，但入到去玩冇人合作好似玩CS 咁，係咪正常？
A：Server Ping 數其實喺模擬向嘅game 係好少影響，Delay 一兩秒並唔會影響整體遊戲性，因為我哋主要係靠個戰略嚟取勝，唔係槍法。如果真係想學野又好玩嘅話，外國Server 一定會畀大陸Server 更有戰術同合作性，如果好彩嘅話更有機會同一啲當過兵、駐守過阿富汗等戰地嘅玩家一隊，大大提升自己嘅軍事知識！

Q：好難認敵人同埋自己人，自己人個Name Tag 又一時有一時冇，成日都打中自己人？
A：喺一定距離之下係會有見到隊友ID名，但唔係即時顯示出黎，最有效方法先認衫再睇地圖面對個方向有冇自己人。

講完咁多野，而你又睇晒又有興趣嘅，建議你快d加入喇
Discord：
Steam Group：

新po留名

連登多唔多人玩？未玩過但又有d興趣

夜晚入discord大叫 or打字
會有人應你

大叫"起身屌閪喇"就有人玩

無撚錯

個打機係一個效應
一見有人玩就會愈來愈多

因為我次次都係咁樣call馬

有GAME又搵唔到人玩嘅
今晚可以join discord一齊

推

咁同食雞有咩分別

1. 組隊人數唔同
2. 設定上貼近現實軍備
3. 小隊之間需要協力
4. 貼近真實戰場運作
5. 需要補給
6. 非大逃殺類
7. 重視溝通
8. 少機會對槍
9. 戰術需求高
10. 地圖按現實戰場改編

多不勝數，完全唔同類型嘅game
等於你問我LoL同捉象棋有咩分別咁

>真實向
>模擬

除咗射擊之外同食雞有咩相似

更新左v12好lag

通常都成隊狙擊手

Maskman 位得一個

尋找掩護的原則

城市槍戰跟野戰最大的不同點在於地形複雜，距離近，利用掩護正確與否決定參戰者的命運。城市作戰首先要區分兩個性質完全不同的掩護狀態：

隱蔽 (Concealment) 和掩體 (Cover) 是兩種不同概念的掩護，如果不了解的話，最終的下場可能是致命的。

隱蔽，是指在作戰中尋找一個藏身之處，準備等候敵人的來臨，如樹叢或者木牆後等，關鍵是不被敵人發現。如果敵人發現了你自己，就要馬上找掩體進行還擊!

掩體，是能夠阻擋大部份口徑子彈物體，如水泥牆、粗樹幹、坑道等等。即使敵人知道你的位置也能躲在後面無法在某一個方向傷害到你!

汽車是最令人混亂的掩護之一，某些部位可作成掩體，如引擎或車輪，但絕大部分只能是隱蔽物，不要像電影中的警察躲在車門後面。其實，在槍戰中躲到汽車後面是很不設實際行為!有經驗的軍人或是警察在截停敵人時，一般會把車子的車輪開火打向近自己一方那車輪，目的是讓蹲下時能作為掩體和不會被敵人打到腳!

當你移動時，利用掩體和隱蔽體。在移動前就要想好要到達哪位置，並從敵人的角度考慮一下七個要素 :

形狀(Shape)
看起來像一個人還是一把步槍?
影子(Shadow)
你的影子離自己遠嗎，光源在什麼位置?
材質(Texture)
你身上有光滑的物件嗎?護目鏡，防毒面具透鏡或望遠鏡上會向目標反射光線嗎?
顏色(Color)
你身上有什麼會令你與周圍的背景做成強烈的反差嗎?
位置(Siting)
你所在的位置會有什麼令別人引起注意嗎？
運動(Movement)
大多數人的眼睛對於在運動中的物體是比較敏感!如果你一定要移動，不要在敵人面前做。
雜音(Noise)
雜音會吸引你自己或其他人的注意力，跑動時物品的碰撞聲，上膛聲，有節奏的腳步聲，深呼吸或其他人造聲音都會令敵人注意的。

避免高速移動。在晚上移動時被路過的車燈閃到，要完全停止一切動作

利用噪音去掩蓋你的行動，通常都能轉移敵人的注意力

不要把你的裝備伸出去而被看到。在房屋內停留時你應該留在黑暗的房間中，不要接近附近有光亮的窗戶或讓附近的光線照進屋內。在屋頂，小丘頂或其他能使你與背景有明顯反差的地方時，不要暴露出你身體的輪廓。

不要挑選一個非常狹窄得剛好能容下你的身子的地點來藏身。
部署時，在外圍要避免那些暴露自己才能看到情況的位置。不要選一個明顯會改變照明的地方。

輕步兵火力支援的原則

火力支援（Fire support），是形容在防禦作戰中以及在前線進攻的己方機動、突擊部隊背後，以長程火力達成不同目的，例如掩護前線隊友進攻、壓制敵人部隊、配合己方作戰等等。地上部隊通常會以機關槍、迫擊砲支援隊友。
其他方法亦有諸如海軍戰艦、直升機、戰鬥機支援等等。與直接交火不同，火力支援部隊一般不會與敵人正面交鋒。

基本任務

首先壓制危害最大的敵砲兵；壓制和摧毀敵人工事和火力支撐點，殺傷有生目標；制止敵兵力、兵器（坦克、裝甲車、自走砲）特別是預備隊的機動；壓制和摧毀敵人指揮中樞；支援進攻部隊的戰術行動及封鎖敵人縱深內的交通要道、橋樑、渡口。

火力組成

火力支援的火力通常包括護送射擊的火力，殲滅射擊的火力，對敵第二梯隊、預備隊攔阻射擊的火力，對敵觀察所和反坦克武器迷盲射擊的火力以及隨伴砲兵的火力。

火力部署

有效的火力部署應全方位地覆蓋目標區域，包括主要射擊區域、次要射擊區域、轉移射擊區域和延伸射擊區域，以及各個射擊區域的重要目標。這將確保根據特定目標及敵人的地理位置和活動範圍對目標。
首先隊長必須觀察目標地區，判定哪些目標和地區對作戰任務構成威脅，如掩體、地溝等。需要比較以下信息：彈藥的效果、主要作用、有效射程。火力支援位置到目標的距離取決於對METT-T（任務、對手、部隊和時間）和武器的最大射程來分析。
目標區域

火力支援陣地的位置取決於METT-T，由它決定何處安置有效火力以達到預期效果。目標地區必須規劃出一片區域，能在寬度和縱向深度兩個方向被火力所覆蓋。在不考慮射擊速度時，該區域還應為觀察所及。目標地區要求安排主要和次要射擊區域，重要目標，轉移射擊區域和延伸射擊區域。應根據陣地的危急程度和最適於打擊目標的武器來安排射擊區域。例如，隊長首先安排主要射擊區域；其次安排次要射擊區域；在射擊區域內，安排主要和次要目標，並設置武器優先級。

武器的優先目標

7.62x51mm 口徑輕機槍 主要對付薄裝甲車輛，單兵目標，摧毀掩體，壓制敵方。
5.56x45mm 口徑輕機槍 主要對付單兵目標，單個目標，摧毀掩體，壓制敵方。
40mm 榴彈 主要對付薄裝甲車輛，多個目標以及摧毀掩體。
步槍 負責消滅單個目標或者擔當掩護用途。
這一切構成了部隊的現行作戰程序，並且只根據METT-T 的要求變化。這樣可以容易地確定每種武器的射擊區域，並在射擊過程中靈活控制。同時也減少了在火力支援中必須採用的射擊指令數，並使士兵更快地消滅出現在其負責區域內的目標。
轉移火力還是延伸火力

要根據戰鬥任務需要決定是安排轉移火力還是延伸火力。轉移火力允許在機動部隊前沿逐次進行平移，阻止敵人重新佔領關鍵陣地，或者打擊有效火力對機動部隊構成威脅的敵軍，此時首選目標應便於轉移射擊。延伸射擊口令下達後，並不是指完成了任務，它意味著火力支援分隊要搜索預定區域，武器處於保險狀態，目標可及，只待隊長下達一個特定的開火命令，才去消滅目標。如果一項技術適合於火力機動，那麼它同時適用於轉移火力和延伸火力。

火力控制

火力控制一方面可對目標進行有效的火力部署，另一方面又有助於防止自相殘殺。儘管有很多種不同的技術手段，但是在火力支援陣地中隊長的部署至關重要。位置合理的隊長能夠控制射擊速度、分配火力以及按計劃實施部署。隊長既可以使用激光指示儀指示射擊目標和射擊區域，也可親自為各個士兵指示目標和區域。
當不便用激光指示儀時，一種較好的方法是直接用步槍指出目標方向，並確認士兵們是否明白自己的射擊目標。
控制射擊指出目標方向的最佳方法是使用機槍作出點射。由於機槍使用的曳光彈彈頭在飛行中會發亮，並在光源不足或黑暗中顯示出彈道，協助射手修正彈道，甚至作為指引以及聯
絡友軍攻擊方向與位置的方式與工具。

射擊速度方法

射擊速度是火力支援中一個十分關鍵的部分。對野戰陣地防禦之敵進攻時，通常單獨採用或混合使用移動地帶射 擊、逐次集中射擊(單層、雙層和三層)、徐進彈幕射擊(單層和雙層)、 集中射擊和對單個目標射擊等方法。要確定理想的射擊速度，需要考慮的有：對敵方的效果，彈藥量，時間。

彈藥量

在部隊作戰時，可能會因彈藥量的限製而採用某種特定射速進行持續射擊。 隊長能進一步修改每種武器預定的射擊速度以完成任務。通過武器、彈藥、理想的射擊時間、理想的射擊效果，可以製定一份相當精確的射擊方法計劃。

推佢老母

做咩貼啲訓練materials出嚟

屌,順便推PO

推推

有買 旦手提推唔到 要去網吧玩
有無咩平機可以玩到依隻玩？

網吧有?

btw,其實平平地整部有1070都夠推

我960都無問題 部機4年前砌

推推推

幾時帶我

你邊洗帶

成日死，唔識玩

bf5好玩定呢隻好玩

兩隻完全唔同喎 呢隻Sell hardcore個隻係arcade shooter

星期六晚集結~-

推返上嚟先

玩insurgency sandstorm仲好啦

呢隻近主打CQB咁,又係另一模式
始終SQUAD都係PR 後代

順便推一推二戰版SQUAD Post Scriptum

岩岩買左game, 同美國佬合作愉快

mod ?

巴打咩Ser
入discord一齊玩，雖然而家少d
btw 識玩嘅美國佬可以玩得好正

又推返上嚟先

而家下載玩 重有冇人咖

聖誕特賣幾時？

聖誕呢隻未必有特價

岩岩玩完成晚 好攰 又長時間 又要成日講野但D人又唔聽講

留名

所以要遇到識玩嘅隊長+唔係好豬嘅隊友
就會好玩,但首先要遇到先
所以見到D隊長玩得幾好都會問下加佢steam id

尋晚入左隊痴線野起左好撚大個fob，萬幾ammo 兩萬幾supplies，守到夠鐘完場

平時跟開個美國佬隊長帶得好好

如果返攻守戰,一開始部署起SUPERFOB就好正
到最後就係戲玉

星期六一推

星期日一推

汽車推推

咩係汽車

推呀推呀

又要繼續推

v13又就出

會有啲咩唔同?

練習冇人練，打機又冇人打

一早無人練習好耐啦,5個人都無
扛機就無定向,但就一定無之前咁多架啦

二戰版戰車教學

忙...

個個都係忙

對唔住

香港搵9個鍾意玩SQUAD嘅人都冇

依家down

系統有啲似Project reality

如果我冇記錯，根本就係Project Reality嗰Team人整出嚟

巴打有冇入discord

打機呀

完全唔知做緊乜入啲大陸ser無啦啦死左

入左了

好恐怖, 好多suppressing, 唔敢玩呀

廢電腦玩唔到

以前可以開到高效
大更完 玩都玩唔到
on9

新手lm

咩名咩名

屌啦，扮咩，又唔係射你真人

換機啦，較到最低setting?

入Discord未?

joined

I5 4440
HD6670
8gb ram

咩名? 今晚一齊打

咁真係換機啦

打機喇喂!!!!

今晚嘅1號小隊現時有4個，仲有5個空缺，請各隊員立即趕赴前線參戰

得返3個空缺，參軍從速

旅行完返嚟打

尋晚有7個，就係差個隊長

今晚有冇手足再上戰場？

今晚出街

你地通常幾點打

真有錢又去旅行

多數係夜晚,你預8點打後上discord, 你可以入定語音頻道, 等其他人知有人將會玩
唔上嘅話, 個個都心態上等齊人先on, 結果個個都係得個等字冇人on

我打字多

其他都係打字scout同諗pending tactics

打字攪唔掂喎
買支咪仔啦

而家先知有呢隻game 好正bor

原來出左3年.....仲有冇人玩

梗係有

開波啦

好有興趣

但擔心會變到bf咁

即係點

好難變bf wor

開波啦喂

隔左N年終於有9人成團

幅圖得6個，邊忽有9個

重點係3-0

9個人無cap底啦
呢場原來係7個
完場計分又走左

不過呢場都以為輸鳩硬

好彩冇上, 唔係就要做leftover

v13 公測已正式上市

痴撚線，MRAP上面裝TOW
會唔會日日見到MRAP打死Tank